<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on </title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Feb 2018 13:22:44 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>How Can I Get Best Sample</title>
      <link>/post/how-can-i-get-best-sample/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 13:22:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/how-can-i-get-best-sample/</guid>
      <description>How I can get best sample? Buat para peneliti yang masih newbie mungkin masih bingung kenapa dalam sebuah penelitian menggunakan sebuah sampel? terus bedanya populasi sama sampel apaan sih? kenapa ga pake populasi aja yang jumlahnya udah jelas dan ga perlu di kira-kira kayak sampel? terus kalo mau pake sampel, sampel yang bagus itu kayak gimana sih? and.. lets start to answer the question :)
 Populasi sendiri adalah keseluruhan objek yang akan/ingin diteliti sedangkan sampel adalah bagian dari populasi yang menjadi objek penelitian — Djawranto, 1994</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sampling Technique</title>
      <link>/post/sampling-technique/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 13:19:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/sampling-technique/</guid>
      <description>Public Suggest: How to Get Job Lulusan perguruan tinggi Indonesia sedang mengalami dilema, sebab gelar ijazah pendidikan tinggi yang mereka raih tak lagi jadi jaminan mudah untuk mendapat pekerjaan. Kesulitan mereka terserap dunia kerja semakin bertambah berat, karena mulai 1 Januari 2016 mereka juga bersaing dengan tenaga kerja asing dari negara-negara ASEAN sebagai dampak berlakunya Masyarakat Ekonomi Asean (MEA). Sulitnya lulusan universitas lokal memperoleh pekerjaan sudah terlihat dari angka pengangguran terdidik Indonesia yang meningkat setiap tahun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sampling Technique</title>
      <link>/post/sampling-technique/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 13:19:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/sampling-technique/</guid>
      <description>Sampling Technique Before you read this article, I recommended you to read this.
Probability Sampling/Random Sampling Teknik pengambilan sampel dengan probability sampling adalah teknik sampel dengan memberikan kesempatan yang sama kepada seluruh anggota populasi untuk diambil sebagai sampel, contoh sederhananya adalah undian.
Dalam probability sampling, terdapat beberapa teknik yang digunakan yaitu simple random sampling, systematic random sampling, stratified random sampling, cluster sampling dan multi stage sampling.
Simple Random Sampling  Cara paling populer yang dipakai dalam proses penarikan sampel rambang sederhana adalah dengan undian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sampling Technique</title>
      <link>/post/sampling-technique/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 13:19:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/sampling-technique/</guid>
      <description>Sampling Technique Before you read this article, I recommended you to read this.
Probability Sampling/Random Sampling Teknik pengambilan sampel dengan probability sampling adalah teknik sampel dengan memberikan kesempatan yang sama kepada seluruh anggota populasi untuk diambil sebagai sampel, contoh sederhananya adalah undian.
Dalam probability sampling, terdapat beberapa teknik yang digunakan yaitu simple random sampling, systematic random sampling, stratified random sampling, cluster sampling dan multi stage sampling.
Simple Random Sampling  Cara paling populer yang dipakai dalam proses penarikan sampel rambang sederhana adalah dengan undian.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>