<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on </title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Feb 2018 13:22:44 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>How Can I Get Best Sample</title>
      <link>/post/how-can-i-get-best-sample/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 13:22:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/how-can-i-get-best-sample/</guid>
      <description>How I can get best sample? Buat para peneliti yang masih newbie mungkin masih bingung kenapa dalam sebuah penelitian menggunakan sebuah sampel? terus bedanya populasi sama sampel apaan sih? kenapa ga pake populasi aja yang jumlahnya udah jelas dan ga perlu di kira-kira kayak sampel? terus kalo mau pake sampel, sampel yang bagus itu kayak gimana sih? and.. lets start to answer the question :)
 Populasi sendiri adalah keseluruhan objek yang akan/ingin diteliti sedangkan sampel adalah bagian dari populasi yang menjadi objek penelitian — Djawranto, 1994</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hierarchical Cluster Analysis Concept</title>
      <link>/post/hierarchical-cluster-analysis-concept/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 13:19:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/hierarchical-cluster-analysis-concept/</guid>
      <description>Hierarchical Cluster Analysis Concept Analisis Cluster Analisis cluster adalah proses untuk mengelompokan suatu himpunan secara fisik atau abstrak kedalam suatu kelas objek yang memiliki kemiripan. Clustering mengelompokan objek data keobjek lainnya yang mirip dan memisahkan objek data yang tidak mirip ke cluster lainnya (Han, 2006).
Clustering berbeda dengan klasifikasi, dalam hal tidak ada variabel target untuk clustering. Menurut Larose (2004) menyatakan bahwa clustering tidak mengklasifikasikan, meramalkan, atau memprediksi nilai dari sebuah variabel target.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Create Stylist Word Cloud Using Python</title>
      <link>/post/how-to-create-stylist-word-cloud-using-python/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 13:19:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/how-to-create-stylist-word-cloud-using-python/</guid>
      <description>What is Word Cloud? Word cloud atau disebut juga tag cloud adalah representasi visual dari data teks, biasanya digunakan untuk menggambarkan metadata keywords (tags) pada sebuah website/situs, untuk memvisualisasikan suatu bentuk teks secara bebas
To create word cloud, you can use the data obtained from my research by downloading the data here.
How to make Word Cloud in Python?  Remove unused words Replace words Counting the frequency of words (optional) Creating Word CLoud Styling Word CLoud (optional)  Remove unused words Data teks, biasanya terdapat kata yang tidak penting untuk dilakukan pembuatan word cloud oleh karena itu diperlukan syntax untuk melakukan penghapusan kata yang tidak digunakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Public Suggest: How to Get Job</title>
      <link>/post/public-suggest-how-to-get-job/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 13:19:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/public-suggest-how-to-get-job/</guid>
      <description>Lulusan perguruan tinggi Indonesia sedang mengalami dilema, sebab gelar ijazah pendidikan tinggi yang mereka raih tak lagi jadi jaminan mudah untuk mendapat pekerjaan. Kesulitan mereka terserap dunia kerja semakin bertambah berat, karena mulai 1 Januari 2016 mereka juga bersaing dengan tenaga kerja asing dari negara-negara ASEAN sebagai dampak berlakunya Masyarakat Ekonomi Asean (MEA). Sulitnya lulusan universitas lokal memperoleh pekerjaan sudah terlihat dari angka pengangguran terdidik Indonesia yang meningkat setiap tahun. Berdasarkan data Badan Pusat Statistik (BPS) pada Agustus 2014, di Indonesia ada 9,5 persen (688.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sampling Technique</title>
      <link>/post/sampling-technique/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 13:19:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/sampling-technique/</guid>
      <description>Sampling Technique Before you read this article, I recommended you to read this.
Probability Sampling/Random Sampling Teknik pengambilan sampel dengan probability sampling adalah teknik sampel dengan memberikan kesempatan yang sama kepada seluruh anggota populasi untuk diambil sebagai sampel, contoh sederhananya adalah undian.
Dalam probability sampling, terdapat beberapa teknik yang digunakan yaitu simple random sampling, systematic random sampling, stratified random sampling, cluster sampling dan multi stage sampling.
Simple Random Sampling  Cara paling populer yang dipakai dalam proses penarikan sampel rambang sederhana adalah dengan undian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Variabel Explanation of Waiting Time to Get Job Research</title>
      <link>/post/variabel-explanation-of-waiting-time-to-get-job-research/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 13:19:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/variabel-explanation-of-waiting-time-to-get-job-research/</guid>
      <description>Berikut ini adalah penjelasan variabel-variabel yang digunakan dalam penelitian &amp;ldquo;Analysis of Factors Affecting Waiting Time Getting Jobs with Binary Logistic Regression Methods Using R&amp;rdquo;
Data yang digunakan dalam artikel ini merupakan data primer yang diambil sendiri dengan bantuan google drive. Data yang digunakan dalam artikel ini dapat anda unduh disini
Keterangan data : 1 = SS (Sangat Setuju) 2 = S (Setuju) 3 = TS (Tidak Setuju) 4 = STS (Sangat Tidak Setuju)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What is Data?</title>
      <link>/post/what-is-data/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 13:19:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/what-is-data/</guid>
      <description>Beberapa tahun belakangan ini kita tidak asing lagi mendengar kalimat &amp;ldquo;big data&amp;rdquo;. Sebenarnya big data tidak lain muncul karena adanya berkembang teknologi khususnya teknologi informasi, teknologi basis data, dll yang berkembang pesat akibat adanya internet. Lalu apa sebenarnya itu data? dan apa saja jenis-jenis data?
Apa itu Data?  Data adalah sekumpulan nilai yang diperoleh dari suatu pengamatan atau observasi suatu objek.
 Data dapat berupa angka, lambang, atau sifat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What is Data?</title>
      <link>/post/what-is-data/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 13:19:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/what-is-data/</guid>
      <description>Beberapa tahun belakangan ini kita tidak asing lagi mendengar kalimat &amp;ldquo;big data&amp;rdquo;. Sebenarnya big data tidak lain muncul karena adanya berkembang teknologi khususnya teknologi informasi, teknologi basis data, dll yang berkembang pesat akibat adanya internet. Lalu apa sebenarnya itu data? dan apa saja jenis-jenis data?
Apa itu Data?  Data adalah sekumpulan nilai yang diperoleh dari suatu pengamatan atau observasi suatu objek.
 Data dapat berupa angka, lambang, atau sifat.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>